彭梓嘉：落旺角唱歌並非為錢

彭梓嘉不喜歡「賣藝」，伸手問觀眾取賞錢。「當我唱得好有氣氛，好多人圍住的時候，他們就攞住個兜出去問人攞錢，感覺利用我們唱歌的時候賺錢。」她說當時每次見到這場面，心裏總有點難過。「我在此唱歌本意是想以音樂與聽眾打成一片，若講錢，就扭曲了街頭藝術表演的定義。」

#巴打們可以話我知佢手上既既係咩黎？

香港民間女神

彭梓嘉不喜歡「賣藝」，伸手問觀眾取賞錢。「當我唱得好有氣氛，好多人圍住的時候，他們就攞住個兜出去問人攞錢，感覺利用我們唱歌的時候賺錢。」她說當時每次見到這場面，心裏總有點難過。「我在此唱歌本意是想以音樂與聽眾打成一片，若講錢，就扭曲了街頭藝術表演的定義。」

後來她加入另一街頭藝人Tony的歌檔，讓她自由表演，她刻意站在「舞台」中間，不想走近觀眾面前交出一個眼神，請他們打賞自己。當有觀眾揮手召她過去，或主動走入「舞台」，她才與他們握手或擊掌，在對方手中接過賞錢。「那是他們尊敬或者欣賞表演，所以自發作一個打賞行為，而非歌手去要求他們打賞。」

現場觀眾多數遞上紙幣50或100元，也有人不時以一張「大牛」鼓勵支持。無論面額多少，彭梓嘉卻永遠面不改容投入歌唱。「我兩毫子都收過。我知道全是心意，看到他們都很有誠意來聽歌，每次準時企定定欣賞，我就好開心。」

#佢手上既係咩黎🤔

佢話唔鐘意人用兜 咪佢咪用手囉

唔係為錢 不過有打賞又真係幾開心囉

肉金

同做雞唔係為錢有乜分別

話為錢就等於認自己係乞兒, 幾大都唔認啦.

應該幾好砌

每次經過 都見到有幾個阿叔
舉住有佢名既閃燈牌

好想知究竟係真傻定假痴

事實係咪收錢做梅架渣
咁撚樣衰又難聽都舉牌

走啦dllm 日唱放唱 唔係為錢而係只求騷擾人哋生意

顧下人啦
淨係諗自己有乜自由唱,有乜自由用條街
無諗到咁既自由係為好多人帶嚟煩厭

係愛呀？定係責任呀？

個心有啲難過點解畀咁少